\section{領域分割}
\subsection{領域分割の設定}
\begin{itemize}
\item 1ノード56コアの内，32コアを用いて並列計算を行うために，32領域へ分割する．
\end{itemize}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={system/decomposeParDict},linerange={17}]{{../run/master/damBreakMARIN/system/decomposeParDict}}
\subsection{領域分割の実行}
\lstinputlisting[language={bash},caption={run2de.sh (主要部)},linerange={12}]{{../run/master/damBreakMARIN/run2de.sh}}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={領域分割のジョブ投入}]
pjsub run2de.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={decomposeParのログの確認(領域分割のジョブ終了後)}]
less log.decomposePar
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={469-472}]{{run/master/damBreakMARIN/log.decomposePar}}
\begin{itemize}
\item \OFkeyword{scotch}を用いると，
各領域での格子数をなるべく一様化し，
さらにMPIプロセス間の通信量に大きく影響する分割領域間の界面数を，
できるだけ小さくする最適化を行なう．
\item
  実際に，分割領域での平均格子数に比べ，最大格子数は1\%弱多いだけであり，
  各分割領域における格子数はほぼ一様になっている．
\item
  ただし，
  本解析例では元々格子数が少ない事に起因して，
  分割領域での格子数(平均1576.53)に対する分割領域間の界面数(平均584)が大きいため，
  MPI通信の負荷が高くなり，並列化効率は劣化する．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{ファイルの転送}
\begin{itemize}
\item 転送用端末で以下を実行し，\OFpath{cellDist}などを転送する．
\item 多数のprocessorディレクトリが作成されているが，
  ParaView側で領域分割(decomposed)されたデータを直接可視化する場合以外には，
  これらのディレクトリは不要なので，
  これらを転送しないように，
{\ttfamily exclude}オプションを追加する．
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={(転送用端末) ファイル転送},]
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:work/ ~/work/ --exclude=processor\*
# カーソル↑で以前のコマンドを呼び出し(ヒストリー機能)，末尾に --exclude=processor\*を足す．
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{領域分割の可視化}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/decomposePar/paraview-cellDist.png}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  Pineline Browserでpv.foamを選択後，
  Refreshを押して，
  Cell ArraysでcellDistを有効にする．
\item
  RepresentationでSurface With Edgesを選択し，
  ColoringでcellDistを選択する．
\item
  Pineline BrowserでThresholdの前の目のマークを押して非表示にする
\end{enumerate}
}
